<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on LXY Site</title>
    <link>http://liuxueyang.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on LXY Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2013 00:21:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://liuxueyang.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>读书笔记4</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2013 00:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B04/</guid>
      <description>今天一天看完一本推理小说w_w
《预知梦》 作者：东野圭吾 ——推理小说
讲了5个故事：
预知梦：一个男子童年时梦到一个女孩是她将来的妻子。17年后，竟然相同名字的女孩出现了。跟踪+骚扰之。真相，女孩的妈妈A在17年前出轨，那个男子B有一个小女孩，后来这个女孩死了，之前A对这个小女孩很好，送给了她一个布娃娃，小女孩给布娃娃取了一个名字，叫礼美。女孩死后，布娃娃送给了那个小男孩，之前小男孩经常和小女孩一起玩，也许这就留下了心理阴影。之后，A生了个女孩，起了个名字叫礼美，可能是无意识的，也可能是有意识的。A意识到男孩的出现，必然会让17年前的事情暴露，所以诱导男孩晚上闯入女孩房间，自己拿步枪杀之，未遂。 见到幽魂：爱摄影的女子A不巧拍到了车祸，勒索。最后被肇事者情侣陷害，为了伪造完美的不在场证明，女方扮成A的样子出现在一个地方，同时男方在A的房间内杀之。 骚灵：所谓骚灵不过是房子和下水管道的共振现象。凶手为了老太太的巨额一场把老太太杀死，被经常看老太太的男子A发现，接着A被杀死，在屋子里挖了一个坑，把尸体藏在里面。最后比较令人感动的是，老太太生前把自己的卡式银行保险箱钥匙给了素不相识但是经常去看望她照顾她的男子A，保险箱里面有巨额存折+遗书，明确写着遗产全部赠与男子A，只可惜…… 鬼火之谜：工厂主人为了挽救工厂前一个月内投了好几份保险，然后自己伪装成他杀的自杀，目的是得到保险金，他没跟妻子说，知道妻子肯定不会同意的，更悲剧的是，妻子察觉到了，暗中协助之，并且让警方开始把目标锁定自己，然后自己再拿出完美的不在场证明。唉，只能说，可能是被逼的没办法了吧。至少，厂主是值得尊敬的，为了别人献出了自己宝贵的生命。就像天才侦探+物理学家汤川说的那句：我倒是希望他们拿到那份保险金呢。也许他们不会把真想说出去吧。因为一年之内的自杀不能得到保险赔偿。所谓鬼火，就是厂长试验自杀方法的时候的火苗，方式很复杂，用两根弓箭线+通电+安眠药。好吧，天才的手段。 少女篇：很复杂。觉得没意思。两对夫妻，涉及到两个出轨。⊙﹏⊙b汗 大概就是一个女子以死威胁，假装自杀，结果真的“自杀”了，当然，其实是被谋杀了。所谓少女，就是10岁的女孩在晚上恰好看到了女子之前试验自杀方式的样子，结果后来真的发生了。为什么被谋杀呢？动机：假装自杀一定不会成功，那么女子就成了最大的威胁。  这本书写的还不错w_w
00:22:56
嗨，中村。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记3</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B03/</guid>
      <description>这段时间懒得写博客了。
还是写一点吧。
最近看完的书：
《天才在左，疯子在右》 作者：高铭 ——心理学科普类
超级有意思的一本书，现在开始明白为什么有很多人都对心理学感兴趣了，人的精神世界真的很奇妙。
世界上有太多的未知，我们都被未知奴役着。只能怀着敬畏的心态，面对这个充满神奇的世界吧。有太多超出我们想象的东西了，也有太多不能解释的东西了。
《目送》 作者：龙应台 ——散文、随笔
这本书和龙应台以前的作品风格完全不同，感情很细腻，尤其是有些细节，很让人感动。一句话印象很深刻，写的是我们每个人：
　我慢慢地、慢慢地了解到，所谓父女母子一场，只不过意味着，你和他的缘分就是今生今世不断地在目送他的背影渐行渐远。你站立在小路的这一端，看着他逐渐消失在小路转弯的地方，而且，他用背影默默告诉你：不必追。
《推理要在晚餐后》 作者：东川笃哉 ——推理小说
　很漂亮的本格推理小说！最喜欢这种了，不长，但是很精彩。当初梦想当职业棒球选手或者私人侦探的影山却是一个大家族的管家，凭着精妙的推理解决了一个又一个案件，并且是光凭口述，只不过，却当了管家，可惜了，正因为如此，这个角色堪称完美啊。
　记录一下里面的案件：
　杀人现场请拖鞋：一男的同时跟几个女人同时交往，女A和男交换过钥匙，女B发现了女A的钥匙后，通过某种手段，找到女A的住所，发现确实是女A的钥匙，等女A出门后，潜入房间，不料女A中途返回家，女B无处藏身再加上女A当时穿的是长靴，因为想起天气预报要下雨，阳台的衣服没有收，所以返回家来收，穿长靴懒得脱了，所以直接爬着进屋，这是日本的习惯吧，进屋拖鞋。这个时候女A毫无自卫能力，女B趁机从背后杀死。
　来一杯杀人红酒如何：冒充情人送给被害者一瓶红酒，然后被害者被氰酸钾毒死。被害者有洁癖，所以杯子是干净的，红酒是高档红酒，没开封过，同时，被害者是独自在自己房间内喝酒。那怎么下的毒呢？答案就是：日本的红酒是那种软木塞，虽然软木塞上有金属盖子密封着，但是留有两个小孔，用注射器把氰酸钾注入就可以了。这种细节都可以想到，orz
　美丽的蔷薇中蕴含着杀意：大概是一个家族显赫的男人，带回来一个女人，这个女人以前是做特殊职业的，也就是我们平常说的妓女，事实上，这个女人是一个性格开朗人也很不错的人，家里人不同意等等……后来有一些家人了解了这个女人后改变了当初的看法，但是有个弟兄貌似还是不同意，直到一天，女人平静地躺在家族宅邸的蔷薇花坛里，很美，但是死了。这个案件里面，很有意思的一段推理：已知女人很喜欢猫，晚上睡觉的时候猫也在床边，第二天早晨女人死了后，发现猫受伤了，同时，第二天人们发现尸体的时候，为了确认是不是死亡，开始试图把尸体搬下来，这样那几个人的手背上都有划伤，同时，宅邸里还有其他的花园，为什么凶手要选择蔷薇呢？答案：凶手为了掩饰猫的抓伤。案件的原因：由于女人以前是特殊职业的，那个弟兄可能和她有过不光彩的经历，同时发生了争执，为了以后在家族里的地位和权势，酿成了悲剧。
……………………
算了，，不写了，，，发现写出来一点也没意思。。。。其实最有意思的是里面的细节和巧妙的推理……都把真相写出来了，味同嚼蜡。
我还是只记录关键的事件吧：
　新娘深陷密室之中：又是一个迷失杀人案。由于各种误会+包庇，第一个冲进现场的人竟然把凶手放走了，其实当时凶手就在房间的角落，只不过当时第一个进入房间的人的注意力只在尸体上了。里面有一个细节：根据管家对不同人的习惯称呼，巧妙地让凶手露出马脚，这需要反映足够快啊。
　请小心劈腿：一个男人被杀，发现尸体的时候赤身裸体。并且根据目击者的口述，曾见过男人和一个160左右的女人在一起，另一个是曾见过男人和一个170左右的男人在一起。为什么呢？男人穿了增高鞋，产生视觉上的偏差，本来女人160左右，同时女人逃离现场时穿了男人的增高鞋。很巧妙的伪装。杀人动机很无聊：身高欺骗。我见过的最无聊的……
　请看来自死者的留言：案件很复杂的样子。主要是就是一个女强人被杀。原因是这个女人曾把凶手的女朋友害的自杀了。但是里面的推理很不错，凶手伪装死亡讯息，跟据这个排除可能性，同时，还有一个13岁的少女做帮凶，只不过，那是个美丽的错误……
《麦田里的守望者》 作者：塞林格 ——小说
　说实话，这本书读到百分之六十，发现自己真的没怎么读懂。唯一学到的一句话就是：“他妈的混帐玩意儿”。
　不过现在觉得也许有点懂了。也许我们每个人身上都有霍尔顿的影子吧。肆意挥霍自己的青春。
　先放下，以后再继续看，或者重新看一遍。
嗨，中村。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>