<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Run on 黑历史</title>
    <link>http://liuxueyang.github.io/tags/run/</link>
    <description>Recent content in Run on 黑历史</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2013 23:33:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://liuxueyang.github.io/tags/run/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2013年5月11日 晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B45%E6%9C%8811%E6%97%A5-%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2013 23:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B45%E6%9C%8811%E6%97%A5-%E6%99%B4/</guid>
      <description>10日 晴 晚上去跑步了，起跑的时候竟然有一种狂喜的感觉，停跑半个月了，今天第一次跑，兴奋中……哈哈，开始感觉节奏还保持地不错，天气也不错，凉快，这么好的天气憋在宿舍里面绝对是对生命的一种浪费啊！快到终点的时候，直接冲刺了大约500米的样子，虽然完全打乱了节奏，但还是很爽的感觉，^_^然后后来完全没有节奏了，，也没关系，边走边跑着回来了~ 11日 晴 又是一个大晴天，前几天一直下雨，甚至有暴雨，这两天终于晴了。一天就刷了一下水题，没什么收获，概率论也木有复习……图书馆人超多，刚进去就出来了，，回机房做题，一整天效率太低了有木有！晚上实在没有心情去跑步了，加上今晚湘江边有烟花，一想到放完烟花后的烟雾，还是算了。。明天再跑吧o(╯□╰)o</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月24日 阴转晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8824%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 02:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8824%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E6%99%B4/</guid>
      <description>晚上有一些冷，开始起跑的时候状态就不好，中途产生了厌跑的心理，这种事情是最可怕的，尤其是这种情况，体力跟不上，还有一些负面情绪，最后在中途停下来了，悲剧了……其实跑步的时候，最大的敌人就是自己，如何战胜自己。后来就是跑跑停停，最后还是勉强跑完了。。 唉，我承认自己的意志力可能永远没有人家强，比如高中同学shiwei，从心底里佩服这种人，能够一上午一动不动地趴桌子上做题。现在还能想起那么专注的情景，似乎外界早已经和自己无关，这种状态我貌似很少有，自从上大学以来。。真的。 不是玩手机，就是看书的时候，看一会儿就看不下去了……唉，心太浮躁了。 也许是电脑用太多了，干什么都想追求速度，电脑卡一点儿就受不了，学什么东西都想一下就学会，从来没有沉下心来认真思考过，没有全神贯注地学习过，最后也是欲速不达。 最近几天睡觉都比较早，除了今天为了补英语作业。。都没有什么时间写代码。在机房的时间也荒废了很多，不是上网了，就是干别的了，反正是时间就这么一点一点地流逝了。时间不等人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月23日 雨</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8823%E6%97%A5-%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 08:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8823%E6%97%A5-%E9%9B%A8/</guid>
      <description>22日 雨 晚上下雨，没跑成…… 23日 阴转雨 晚上跑步出门的时候，有一些小雨点，但是貌似好几天没跑了，所以，还是起跑了。状态还差不多，天气也挺凉快，到终点的时候，悲剧了，开始下雨了。。还有2500+m的路程。。唉，浑身上下都是汗水和雨水。最终还是回来了，可怜我的P3……进水了还没挂o(╯□╰)o晚上回去赶紧洗澡，换衣服……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月21日 阴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8821%E6%97%A5-%E9%98%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8821%E6%97%A5-%E9%98%B4/</guid>
      <description>19日 晚上挑战赛，输了，回宿舍很晚了，没去跑步。 20日 今天状态不是很好，中途P3还没电了……虽然跑得很慢，但还是跑完全程了~ 21日 晚上校队讨论，回去10点多了，没去跑步。今天上午上西班牙语选修课，很有意思~中南赛没能去，唉。以后挑战赛坚决不能输！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月18日 雨</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8818%E6%97%A5-%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2013 23:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8818%E6%97%A5-%E9%9B%A8/</guid>
      <description>今天跑步状态超好，呼吸，速度都控制得很好，不知不觉就跑完全程了，还有一种意犹未尽的感觉。O(∩_∩)O哈哈~ 刚刚发现，其实自己每天的跑步路程也不过5200米，赶脚弱爆了……~唉，继续加油吧~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月17日 晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8817%E6%97%A5-%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 23:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8817%E6%97%A5-%E6%99%B4/</guid>
      <description>今天跑步状态不错。起跑的时候正好遇到两个哥们在一起跑，我去……还跑得挺快，遇到高手了，但是正好也有了动力，紧跟着跑，状态还不错，跑得挺爽，好久没这么有激情地跑过了，然后不到一半的时候，一哥们干脆停下来了……挺悲剧的，唉，只要一停下来，就基本跑不起来了，然后就剩下我跟另一个人跑，那人很强悍，以那个速度，一直那么跑，不带减速的，然后我心理想：这回遇到真正的高手了。他同时也在加速，我有点儿撑不住，但是还是尽力坚持，因为我知道，只要距离拉远了，再跟上就不可能了，一直这么坚持了一段时间，心里想着，当一个人的平均速度和别人本来就有差距的时候，注定是没有赢得希望的，因为人家以正常的速度跑，习惯了，你以人家的速度跑，一般很快就到了极点，好的情况就是距离被拉远，自己速度放慢，调整自己，直到平稳下来，以自己正常的速度跑；比较悲剧的情况是，到了自己的极点，透支了体力，干脆停下来了。但我还是坚持跟上，不让自己和对方的距离拉大，努力和对方的距离，不超过两三秒的样子，再到后来，那哥们停下来了，我去……这……唉，悲剧了，然后我就可耻地轻松地超过了人家o(╯□╰)o 其实那人挺强的，以他那个速度，我不可能像他那样坚持那么长的距离，但是我还是坚持下来了，运气好~O(∩_∩)O哈哈~ 然后我就继续以那个速度跑到了终点，太爽了，好久不这么畅快地跑了，稍微休息一下，原路返回，显然没有那么多体力了，所以就以超慢的速度，跑回来了，当做调整一下。 其实，在比赛的过程中，尤其是有一个人快要超过你的时候，很多人都是适当加快速度，给对方以心理压力，但是，过度逞强，完全打乱了自己的节奏就得不偿失了，最终很可能被别人超过，甚至自己体力透支，不得不停下来，当你因为别人改变自己的节奏，一开始你就输了，即使最终赢了，也没有发挥出自己最好的状态。跑步的过程中，很大一部分比的是心理和意志力，如果实力和体力相差不大的话。 其实，有一个比你强的人在你前面，确实能让跑步的效果更好，但是，更多的时候是自己一个人跑，当没有别人带着你的时候，你要学会自己调整，呼吸和心态。毕竟，跑步是自己的事情，没有人能帮你。别的事情也一样…… 最近事情超多，比较忙，甚至写程序的时间也很少了，只有提高自己的效率，写程序就要认真写，做作业就要全神贯注地做，不能三心二意，平时的零碎时间可以想想算法，认真体会算法的思想，尤其是，养成一开始就养成不依赖模板的习惯，自己手敲，多敲几遍，每次敲的时候都会有不同的错误，但是在这个过程中，也加深了自己对算法的理解。一道题目不会做，不要急着去翻人家的解题报告，自己多想想，或者有思路了，代码敲出来了，但是有怎么也找不出来的bug，这个时候可以先放一放，过几天再拿出来敲一遍，或许就豁然开朗了，很多问题都是自己当时陷入了思维误区，或者长时间想一个问题，把自己搞糊涂了，过一段时间再想，再分析一下就感觉思路更清晰了。不要一个bug找好久，效率很低，也耽误了学习新知识的时间。同时也注意多培养自己的代码能力，一道题目好不容易有想法了，但是敲出来的代码就是有各种bug，这就反映出了自己的代码能力和代码习惯，有的人代码习惯比较好，虽然敲得比较慢，但是能够1A，这种比我这种很快敲出来，但bug无数的好多了……我去…… 说实话，很惊讶，我们队竟然有机会去南京的邀请赛……RP值爆发了，好有压力，所以，什么也不想了，加油!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月16日 阴转晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8816%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 22:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8816%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E6%99%B4/</guid>
      <description>今天跑步状态两个字：完美！ 从一开始就感觉跑得比较快，并且节奏和呼吸都控制得比较好，本来觉得可能跑不完全程，结果连自己都很惊讶，竟然以那样的速度跑完了全程，时间大约40分钟，路程貌似是最长的一次，好神奇。可能是今天身体状态比较好，再加上心理状态比较积极，好久没有跑得这么酣畅淋漓了！ 其实跑步的过程中，最重要的是战胜自己的心理，通过了这一关，剩下的就都不是问题了，有时候甚至会惊讶于自己竟然 能够跑这么远，起初这都是不曾想象过的。 总之今天跑步的速度堪比当年高中时候的跑步速度，O(∩_∩)O哈哈~太爽了 ACM其实只是一个比赛，当做一种爱好吧，全力以赴，不为别的，只因为兴趣而已，解决问题的成就感是最吸引人的~在ACM上强加上一些别的东西反而觉得很没意思了……不单单是做题，最重要的是培养自己独立思考和解决问题的能力，奖项只是附加品，不是全部。千万不要舍本逐末。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月15日 晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8815%E6%97%A5-%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8815%E6%97%A5-%E6%99%B4/</guid>
      <description>13日 晴 那天去中南比赛，回来比较累，下午睡了一觉，晚上去跑步，然后喝了一口水，我去……跑的过程中各种纠结，，唉，全程不舒服，走走停停，很不爽。 14日 晴 天气比较好，可惜，晚上校队有讨论，回到宿舍已经10点半了，这个时候的湘江边几乎没什么人了，貌似还有点儿害怕~长沙这种，地方嘛，^_^ 跑一半路程就回来了，一点儿也没意思，o(╯□╰)o 后来权当散步了。。。。 最近几天貌似状态不好啊。 15日 晴，小雨 晚上去跑步，开始有一哥们儿在我后面跑，赶脚好有动力，O(∩_∩)O哈哈~所以开始速度比较快，跑到后期那哥们儿从另一条路走了，每个人的路线都不一样啊，后来一直自己跑，回来的路上，突然下起了雨，悲剧了，还是雨点儿特别大的那种，然后继续跑，最担心的是手机和P3进水了……o(╯□╰)o不过还好，不到几分钟，雨就停了，后来觉得没什么意思，走走停停地回来了…… 今天为yr酱他当初每天做几道题，不算水题，答曰：10+。我……难道这就是境界的差别么？唉，不可同日而语 难道大神们都是这么练出来的么？好吧，ORZ……加油吧，显然是做的太慢了。。 妈妈说，在ACM界有三种人可以生存下来：1. 天赋异禀 2. 勤奋过人 3. 媳妇熬成婆 照个进度下去，要是还不努力，我估计最多属于第三种。。o(╯□╰)o 不扯了，赶紧刷题去！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月12日 晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8812%E6%97%A5-%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 02:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%8812%E6%97%A5-%E6%99%B4/</guid>
      <description>休息了两天，今天本来想好好跑一下，结果还没有出公寓就岔气了……后来全程都不爽，一直岔气，想起一句话：比赛中的错误往往是在起跑后的两分钟内犯下的，甚至是在第一分钟内。后来跑得还算好吧，但是没有了节奏感，明天希望状态好一点儿~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月9日 阴转小雨</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%889%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E5%B0%8F%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 07:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%889%E6%97%A5-%E9%98%B4%E8%BD%AC%E5%B0%8F%E9%9B%A8/</guid>
      <description>下午下雨，晚上去跑步，半路上下小雨点，开始犹豫要不要继续往前跑，最后到一半路程的时候就往回走了，结果又不下雨了，长沙的鬼天气，跑着一点儿也不爽，状态很不好，可能是该休息一两天了，后期的时候干脆就当散步了，走回来了…… 不过雨后的湘江边确实空气也挺好，一边走边思考问题，也是一种不错的享受～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月8日 晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%888%E6%97%A5-%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 02:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%888%E6%97%A5-%E6%99%B4/</guid>
      <description>今天跑步很悲剧，遇到极点了，中途各种不想跑，各种累，但还是坚持下来了，嗯，跑步嘛，总会有这种时候，尤其是今天下午也比较热，这种时候，最重要的就是两个字：坚持。不管怎么样，千万不能停下来，如果一停下来，基本就跑步不起来了…… 加油~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月6日  晴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%886%E6%97%A5--%E6%99%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2013 01:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%886%E6%97%A5--%E6%99%B4/</guid>
      <description>比赛完去跑步，今天天气很好，有温和的阳光，还有微微的风，跑步正合适，开始还是跑得有点儿快……中途前面还有骑直行车的，然后动力就来了，速度加快了，紧跟着自行车，跑得比较爽，也不感觉特别累，明显比前两天跑得快，路程比以前长，但是还是比平常快了整整五分钟！唉，先慢慢来吧，先不追求速度，关键是跑得高兴。^_^ 阳春三月，江边有很多放风筝的，哈哈，突然发现春天真的来了。 所有的不愉快，都随风而去……温和的阳光里，跑步结束，望着天上各种各样的风筝，变得豁达起来。周围的三五成群的人们，都在享受这春光，多美好的境界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月5日  雨，阴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%885%E6%97%A5--%E9%9B%A8%E9%98%B4/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 00:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%885%E6%97%A5--%E9%9B%A8%E9%98%B4/</guid>
      <description>上午下雨，还好下午下得不那么大了，4点半的时候正好去跑步，还飘着小雨点儿，不过不影响跑步，还是前天一样，开始的时候跑得过快了，有点儿吃不消的感觉，今天跑的比较多，虽然实跑时间也是整整半小时，但明显比前天跑得远，Google告诉我大概有7000米的样子，现在不追求速度，跑得高兴就行啦。 跑步的过程中，今天感觉不错，尤其是后半段，整个人完全处于那种比较好的状态，脑袋里什么也不想，只注意着自己的呼吸，耳边只有音乐，眼前只有远方的风景，天气还下着小雨，湘江上烟雨迷蒙，好有诗意~还刮着风，开始是逆风，回来虽然顺风，但一点儿感觉也没有，还不如逆风跑舒服。 跑完之后做了一下拉伸，在江边休息了一下，雨还在下着，身上的外套早已湿透了，南方的雨就是这样，斜风细雨不须归…… 今天跑步的时候听《时光》有一种特殊的感觉。 时光 ——许巍　在阳光温暖的春天走在这城市的人群中在不知不觉的一瞬间又想 起你&amp;hellip;&amp;hellip;你是记忆中最美的春天是我难以再回去的昨天你像鲜花那样地绽放让我 心动&amp;hellip;&amp;hellip;We~sayWe~say~~We~say~~We~say~~在阳光温暖的春天走在这城市的人群中在不知不觉的一瞬间又想 起你&amp;hellip;&amp;hellip;也许就在这一瞬间你的笑容依然如晚霞般在川流不息的时光中神采 飞扬&amp;hellip;&amp;hellip; We~say~~We~say~~We~say~~We~say~~~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年4月3日  小雨，阴</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%883%E6%97%A5--%E5%B0%8F%E9%9B%A8%E9%98%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 01:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2013%E5%B9%B44%E6%9C%883%E6%97%A5--%E5%B0%8F%E9%9B%A8%E9%98%B4/</guid>
      <description>今天第一次跑步，从下午5点开始，大约跑了半个小时。各种爽啊，又找回了从前那种感觉，只不过一开始跑的时候有点儿兴奋，跑的有点儿快了，到后来有点儿撑不住……坐等明天腿部肌肉酸痛，哈哈，不管那么多了，人生得意须尽欢不是么~ 尤其是今天的天气，湘江上弥漫着水雾，恰好刚刚下过一点儿小雨，空气湿漉漉的，跑步的过程中，真的像梦境一般，周围是安静的，只注意着自己的呼吸，耳机的音乐，前进的脚步声……这种时候适合冥想，向往禅的境界。突然发现，也许自己最大的损失就是没有早些坚持跑步锻炼，在跑步的过程中，那样的状态，是什么也不能达到的，这就是人生的意义么。 有时候，自己就那么不知不觉地跑着，过了一段时间，突然发现，自己竟然跑了这么远了，竟然到了这个原来看似很遥远的地方；还有的时候，感觉还没怎么跑，然后发现自己早就已经看不到起点了，想要回去已经不是那么容易了。 刚回到公寓，天气就下起雨来了，好吧……我的运气要不要这么好啊！恰好去食堂吃饭，出来雨停了，O(∩_∩)O哈哈~ 突然发现，自己一天当中，最有意义，利用最充分的时间就是出去跑步的这段时间，尤其是跑完后，似乎一切都豁然开朗了，什么都想通了。 穿着专业跑鞋跑步确实爽，还有当初买的那个飞利浦的GoGear就是为了跑步的时候用的，遗憾的是一直都没有派上真正的用场，现在用着超爽。 最近的一些事情很多次让我想起了《当我跑步时，我在想些什么》里面村上君的那句话：原来大家都是一样的啊，哈哈。其实很多事情面前，每个人都是一样的，你遇到的困难别人也遇到过，所以，加油吧！没什么大不了的不是么。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>