<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2016年 on LXY Site</title>
    <link>http://liuxueyang.github.io/tags/2016%E5%B9%B4/</link>
    <description>Recent content in 2016年 on LXY Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2016 17:44:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://liuxueyang.github.io/tags/2016%E5%B9%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2016/07/31 17:43:50 PM 杂事</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016-07-31-17-43-50-pm-%E6%9D%82%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 17:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016-07-31-17-43-50-pm-%E6%9D%82%E4%BA%8B/</guid>
      <description>这两天开始重新读 Land of LISP 这本书，之前只读到了第六章，这次重头开始复习一遍， 发现这本书写的挺有意思，循序渐进，并且也特别有趣。目前的节奏是每天读一章到两章的 样子。我买的是原版的英文书，读书的过程中体会到，纸质书的质量对阅读心情特别重要！ 好的书就让人有阅读欲望，甚至愿意经常抱着它读，看完也会收藏起来，国外的书那么贵其 实也有道理，书的质量好啊……然而国内的很多引进的计算机的书虽然卖的便宜，然而质量并 不能和人家比。。
写LISP的时候一直都用Spacemacs，然后我现在变得也日常用Emacs了……除非临时在终端配置 个文件什么的懒得打开Emacs还得忍受它缓慢的启动速度，这种时候我依然是用Vim愉快地解 决问题。其它时候，用Emacs的org-mode写文档、写博客、写程序之类的，全在Emacs里面完 成。生活变得轻松了许多 :joy:
夏天来了，下午经常犯困，睡好久……下午战斗力骤减，不过也好，睡醒了精神了之后，看书 也变得更愉快 :joy:
TeXmacs其实对于英文文档的书写来说，蛮不错的，写公式、创建表格什么的都很方便，然 而对与中文来说，就是个坑了……并且，在Mac里面，经！常！闪！退！真是醉了。看来关键 时候，还是不能偷懒，中文还是老老实实LaTeX加ctex之类的宏包吧 :joy:
之前学会了双拼之后，日常就用双拼输入法，越来越觉得，这货真是好东西，希望用全拼的 每个人都能有机会尝试一下，我用的是Rime的小鹤双拼。Spacemacs对像我这种的Emacs小白 用户来说真是福音啊！对我来说，这就是完美的配置，避免了自己配置、然后推翻自己的配 置、然后重新配置、插件之间有冲突之类的这些坑。如果早早用上Spacemacs可能会省下不 少时间吧。
哦，最近，把哈利波特系列电影除了最后一部混血王子全部看了一遍，唉，挺遗憾的吧，我 记得小学的时候只买了哈利波特与混血王子那本书，如果当时看的是第一部的话，可能就不 一样了吧。。
说出来可能有点残酷，你是什么样的人，你有过什么样的经历，你做过什么样的事情，你就 会产生什么样的偏见，你就会成会什么样的人。。。这一点，我似乎有了进一步体会。。
为了节省时间，还是少刷B站。。
做事情，还是要善始善终，靠谱一点。惭愧。 :cry:
七月的最后一天，随意写写。说起七月，突然想起 七月上这首歌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年5月29日</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8829%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2016 19:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8829%E6%97%A5/</guid>
      <description>前几天花了大量的时间整理我的各个平台的浏览器书签，最后终于不得不承认，要想一次性 把那么杂乱的书签整理好、去重然后找一个好的插件保持各个浏览器同步是一件很困难的 事情……
所以我想把杂乱的旧书签备份一下，然后重新开始。:joy:我还发现，其实我之前保存书签 的方法一点都不科学。。有的东西其实更适合保存在Evernote里面。Evernote的浏览器插件 其实是一个非常好用的东西。只是我一直没有好好利用。保存到Evernote的好处还有就是即 使原先的链接失效了也丝毫不影响我的笔记内容。并且Evernote各个平台都有比较好的客户 端，也可以很方便地整理和复习。
所以就要比较合理地管理Evernote了，建立笔记本、笔记本组、标签什么的，自己慢慢摸索 吧。感觉分类就是有点麻烦。
另外，最近看书的时候我开始用Evernote作笔记了，发现Evernote真的是变好了很多，对书 页拍照什么的也变得智能了。:+1:如果我慢慢地免费版本不能满足我的需求了之后，我会买 付费版的，这个真是值得。:smile:
至于浏览器书签的功能，我觉得，书签越少越好，经常访问的网站要放在书签里面，像那种想要 留着以后看的内容应该放在Evernote或者Pocket里面而不是浏览器书签里面。
其实我发现我以前几乎很少或者从来不整理，最近开始觉得这件事情很值得经常定期做。 最近有时间，我在整理移动硬盘和浏览器书签的时候才慢慢意识到这个问题。其实道理 我都懂，然而当重新发现这个道理的时候，才算是进一步理解了这个道理的含义。:joy::joy:
所以我又整理了一下我的杂乱的iCloud里面的照片和没用的数据什么的，然后又清理了一下 iPad Air，然后发现多出来了4G的空间，清爽多了。
以前我的Kindle PaperWhite里面塞满了各种乱七八糟的书，我最近也清理了一下，尽量保 持书的数目在列表视图下不超过一页，事实上，这并不会让你读书的时间减少……:smile:
微信公众号关注得多了，经常没有时间看，也懒得打开微信抱着手机看，所以发送到Kindle 是一种比较好的做法，在Kindle上面很容易就看完了。
另外还有手机里面的照片也导出并且清理了……棒棒哒
今天跑步5km 跑跑步挺好的 :joy::joy::joy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年5月23日</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8823%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 22:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8823%E6%97%A5/</guid>
      <description>今天我发现时间越来越紧迫了起来。
突然想到要整理一下我的浏览器收藏夹，因为我在用三种浏览器，Safari，Chrome 和Firefox，在Mac OS X上面用Safari和Chrome，在旧电脑的Linux上面用Firefox，因为开 Chrome实在是，太卡。。:joy::joy::joy:所以同步收藏夹就成了一个问题。一直以来，我 都没有整理过我的收藏夹，并且不知道什么时候手贱，在Safari里面点了导入Chrome的收藏 夹，然后又在Safari里面导入Firefox的收藏夹，然后在Chrome里面导入Safari的收藏夹， 然后在Firefox里面导入Chrome的收藏夹……然后各种同步。。不知道为啥反正就是各种乱， 很多重复的，也没办法简单地删除，因为都有后来自己添加的收藏并且没有同步或者导入的 别的浏览器的。尝试过各种乱七八糟的去掉收藏夹里面重复网页的浏览器插件，Chrome和 Firefox里面的都试过，下午在Linux里面的Firefox里面又试了一下：
可以看到有13593个重复的收藏被检测到，然而这个插件并不能简单的一次性去重……然后 尝试另外一个：
这个倒是可以，然而点了按钮之后，等了十几分钟，还没结束，觉得这也太慢了。。然后就 这样了：
Google了半天也没找到别的比较好的方法。。:sob::sob::sob:
然后突然想到一个办法：我自己手动去重吧。。然而并不会写浏览器插件，也并不会前端的 乱七八糟的东西。所以想了个歪路子：（针对Firefox）
 把收藏夹导出成html文件，然后用awk之类的工具去重。。 删除浏览器的所有收藏夹。 导入处理之后的html文件到收藏夹。  开始不知道怎么想到，一开始就想用awk处理，写的时候发现，然而在awk里面用正则的反向 引用并不是那么方便的样子:question::question:额……我为什么不用 Perl:exclamation::exclamation::anger:所以，很愉快地用Perl写完了。。
my %seen; while(&amp;lt;&amp;gt;) { if (/&amp;lt;A HREF=&amp;quot;http([^\&amp;quot;]+)&amp;quot;/) { unless ($seen{$1}) { $seen{$1}++; print; } } else { print; } } # 14595 -&amp;gt; 991 ;-( exit 0;  处理了之后，可以发现，收藏总数从14595减少到了991:scream::scream:棒棒哒！这个去重 貌似不彻底诶，然而已经减少了大部分了，再用之前使用的插件搞一下，发现需要手动删除 的只有几个而已了，把浏览器里面的全部收藏删除之后，再导入处理之后的html文件。收工:bangbang:
之后就是寻找一种方法可以各个浏览器之间同步的方法吧？貌似可能有插件可以搞定？随后 再找找。。
哦，对了，我发现把KDE Plasma 5里面的各种特效什么的都关掉，还是可以用的，用得挺流 畅，在我的旧电脑上面并不卡。如果追求绝对稳定，当然还是Xfce4靠谱:smiley_cat:
还有，前两天我又折腾了一下我的树莓派，它支持AirPlay了，最近我发现Real好用，iPad Air上面放的腾讯视频可以很愉快地在电视上面看，并且可以用我的Android手机作为遥控 器，甚至不接显示器的时候，也可以把手机上的音乐AirPlay到树莓派上面播放:smile::smile: 哦，Android里面的QQ音乐和虾米音乐都支持AirPlay，网易云音乐不支持，有点可惜。 这两天它主要承担了给我妈播放电视剧的艰巨任务。。。:joy::joy:另外就是作为我的IRC 的一个Bouncer，其实树莓派，还是蛮有用的嘛。:yum:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年5月22日</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8822%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 09:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B45%E6%9C%8822%E6%97%A5/</guid>
      <description>一天天的，过得飞快。。从现在开始，做事情就好好做，憋半途而废，看书就好好看，憋看 到一半就扔了。。写东西就好好写，憋写到一半就废掉了。。我发现我最近经常做这种事情， 惭愧。做事情认真一点，专注一点。
哦，最近我还迷上了学画画，也觉得挺有意思的，尤其是进入一个新的世界，虽然还不会画， 但是挺有趣。最近有点放纵，看电影、逛B站、看视频什么的。好好读书啊！
另外，好好活着，不好么。:joy::joy::joy:
哦，我的Emacs支持Emoji了。哈哈。棒棒哒！:+1:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年春</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 21:16:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016%E5%B9%B4%E6%98%A5/</guid>
      <description>这几天人机大战，李世乭0:3，看得心疼……今天终于、终于赢了！
这几天很多阴谋论，很多打脸，很多嘲讽，没关系，它们都会随风而去。然而，李世乭的今 天会被载入史册。
新的一年，过得很快啊！转眼间，现在已经是3月13日了。这几天学习进度其实略慢。要看 的东西比较多：数值分析、高等数学、英语单词、Perl、具体数学、算法、计算机网络。
一点一点来吧～
反正就是成天瞎折腾……最近才开始用Tmux，还可以，解放了在一个窗口里面开很多个终端 Tab的问题，比较好用的是Session的功能，我可以把不同的窗口分类放到不同的Session里。 另外，平常的编辑还是用Vim吧，我的Emacs用来写Lisp系的语言还可以。毕竟再怎么说它还 是不如Vim轻量。哦，对了，前天一个偶然的机会发现了Vim也有一个Mark的功能，我以前只 知道在一个文件里面可以设置Bookmark，然而我没有想到这个Bookmark是全局的，也就是你 可以用:marks命令来浏览最近设置的标签，即使你在别的目录里面的别的文件里面编辑。 这就很方便……并且比Emacs里面原装的Bookmark功能更方便更快……Vim的乐趣就是即使用了很 长时间，然而总是能够发现新的东西。比如我现在用的Vim配置文件是2013年配的，一直用 到现在没出过问题。尽量保持配置文件简单并且Github同步，Emacs的配置也尽量这样。所 以我的Emacs配置里只同步一个init.el文件，只针对Emacs24版本以上的，Emacs23就不行了， 不过对我来说没关系，我只使用24版的。;-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>