<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>整理 on LXY Site</title>
    <link>http://liuxueyang.github.io/tags/%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 整理 on LXY Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <managingEditor>your@email.com (Aos Dabbagh)</managingEditor>
    <webMaster>your@email.com (Aos Dabbagh)</webMaster>
    <copyright>(c) 2008 - 2014</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2016 20:24:14 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://liuxueyang.github.io/tags/%E6%95%B4%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>养成整理的习惯</title>
      <link>http://liuxueyang.github.io/posts/2016-12-23-organize-computer/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 20:24:14 +0800</pubDate>
      <author>your@email.com (Aos Dabbagh)</author>
      <guid>http://liuxueyang.github.io/posts/2016-12-23-organize-computer/</guid>
      <description>我的电脑空间不够用了。整理的时候我才发现，我的目录是多么混乱。很多可能用到的、再也用不到的、以前用过的、很久都没有用的各种各样的文档，塞在各种各样的目录下面。有一些照片，很久没有看过，也没有想过要备份一下。很多软件，即使一年也没有用过，也还是在那里。不知道何年何月才有机会打开。很多截图，用过了即使知道以后再也不用了也没想过要删除。网络上下载的图片，没有收藏价值的也从来没有想过要删除。网络上下载的各种文档，没有想过要按照主题分类管理一下。写过的测试程序，有的时候懒得同步到Gitlab、Github或者各种网盘上，就临时放在了本地，从来没有整理过。
当然，移动硬盘里的情况更是惨不忍睹。很多备份，没有分类，还有很多奇怪的重复。
在电脑里面，之前因为想要一个新的环境，就新建了几个用户。现在看来是错误的选择。这更加重了电脑的混乱。我的几个旧电脑都是这样的情况，尤其是Linux系统，更是混乱。
是时候花一些时间来开始整理了。我的想法是这样的：
 把一些不大的文档，全部分类，保存到DropBox里面。最好建立一个索引。  按照使用频率把文档分类，分别放到多个帐号里面，好处是，如果更换平台或者系统的话，我只需要同步最常用的那个帐号里面的文件就好了，同步速度会快一些。其实，DropBox有选择性同步的功能，可是我还是想要保持目录结构的尽量清晰和简洁，这就需要分类，目录尽量少。  把所有的程序相关的东西（别人的程序、自己写的程序），同步到Github、GitLab里面。 多个系统里面的目录结构尽量相同，如果有同步的必要就要同步。并且如果有更新的话，要及时检查更改是不是更新到了网盘里。尽量少出现同步冲突的情况。比如这两天我发现macOS里的DropBox很奇怪地没有同步一个文件，导致出现了冲突，合并两个文件并不是特别好合并（它是特定格式的）。 每个电脑或者系统，可以建立多个用户，但是只有一个主用户，其它用户仅仅在极特殊的情况下使用。  事实上，我每天使用的东西，或者我这一生能够使用的东西是非常有限的。只是我太贪婪，占有了很多根本用不到的东西，除了心理安慰，别的没有什么用。所以，养成每天都整理的习惯，更有条理一点。其实对于我来说啊，还是不要太贪心，能够做好一些事情就已经很不错了。
比如，使用浏览器，不要同时打开五个标签。一个桌面，不要同时打开三个窗口。如果必要的话，使用多个桌面，每个桌面做不同的事情。闲下来或者休息的时候不要顺手就开始刷论坛或者社交网络，休息就好好休息，或者可以出去散散步，因为坐在电脑前面的生活并不是全部，还是要平衡一点。做到有条理其实不困难，可是我从来没有想过去做。
我打算把我之前写过的博客也整理一下，尽量全部迁移到这里来。我发现我还是很喜欢使用这个简单的主题的。很久以前使用过Hexo，尝试过各种各样的主题，反而忘记了最重要的事情。所以我以后也不尝试别的主题了，就长期使用这个默认的主题。经常性地写一些东西，给自己回顾。算起来，我也尝试过很多博客平台了。总是一段时间就放弃了，可能是因为各种各样的原因。这次，希望，不会像以前那样了。
2016年12月26日更新 费了很大力气找到了之前的博客备份。发现以前写的东西真是，看不下去啊。所以咧，就不迁移到这里了。在这个博客里面好好写就是了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>